寫英文比人笑、唔寫英文比人笑。港式口音比人笑、英式口音比人笑

講英文時...
講英文有港式口音，d人會笑你唔學好發音、話你港式口音好垃圾好難聽
講英文有美式口音，d人會話你扮ABC、話你咩都rrrrrr、香港人應講港式口音
講英文有英式口音，d人會話你扮高貴、話好核突、香港人點解唔講港式口音
到你唔講英文，d人又會話你低學歷、英文都唔識多隻

學英文時...
學緊英文想練習下用英文覆message/覆post，d人笑你grammar錯、用字差、唔識英文學人用
到你用中文講自己英文唔好想學既時候，d人會笑你平時唔多用英文、唔識把握機會、抵死

英文唔需要好，夠用就得。歐洲也好，中國也好，一大堆CEO英文唔好，照樣可以管過千人，照樣可以出電視訪問。

全世界只有香港人會笑身邊人第二語言講得唔標準 就算自己講母語中文都唔係完美，一般人用英文又點有可能完美

香港未來大部分老師係教院出身，係CE/AL/DSE成績唔夠先去讀，打份工的心態，唔敢想像佢地喺個人冇天份、冇能力的情況下，點樣啟發到學生 )

依道係香港
唔理其他人點睇你已經贏左大半

因為你以爲自己講到美式/英式，其實係四不像不論不類先會比人笑，你有冇見到佢地笑外國返黎一口流利英文個啲人？

想練習用英文覆message/覆post，就揾外國人練，你揾啲本身都係半桶水既人，最後都係學埋對方既錯誤，學唔到真正英文做母語既人點運用英文

咁學習發音既過程一定係漸進架wo
唔會我今日港式，聽日就英式
然後又會有部份人話發岩音就得，唔洗完全美式英式，咁咪即係好似你所講既不倫不類
唔學又港式、學緊又話不倫不類、學哂又話香港人有港式口音先係正常

到平時多用英文，當然有人指正係好事
但用得多既情況下都會自己慢慢學好，例如都會查多d字典、自己學多d句式
點會冇進步?

宜家中學老師多數三大出身，教院係以前先多。
小學都愈黎愈多三大。

利申：港大畢業，做緊呢行。

Sorry 巴打

洗撚理香港人諗乜

完全無撚用

理撚得啲閪人咁多咩

人大了，現正主張學懂basic grammar & vocab後大量接觸natural English

睇1小時卡通/劇集>>>聽十小時土炮日校老師

學左basics後，土炮老師非但止冇利用價值，仲越聽越令你unnatural

學英文，只信native & near native speakers

話知公開試同大學GPA幾高，土炮老師就係差

點衡量自己學識咗badic grammar & vocab
利申垃圾grammar vocab底

FB follow下外國人整既page 聽多D英文歌
睇下英美劇 會學到好多Native英文
聽寫讀都無問題 講就一係唔好怕醜 一係就過外國沉下

香港人最弱係writing 同speaking
聽講係Ielts 入面最低分兩項